[估國家]盜油引發爆炸大火21死

墨西哥盜油引發爆炸大火21死

【Now新聞台】墨西哥中部一條輸油管被人鑽穿偷油期間，發生爆炸引起大火，至少21人死亡、71人受傷。

現場是伊達爾戈州一個小鎮附近，網上片段顯示，一條輸油管下午被人鑽穿，噴出燃油，大批民眾拿著膠筒等各類容器偷油。

大約兩小時後，現場發生爆炸大火。州長表示至少21人當場身亡，另有71人被燒傷，暫時未知爆炸原因，但他指事故與偷油有關。

總統洛佩斯在社交網站發文，對事故深表哀痛，要求政府各部門支援遇難者。

墨西哥偷油活動猖獗，去年頭十個月發生一萬二千多宗，政府要派士兵看守輸油管和煉油廠。

洛佩斯上月初上台後加強打擊偷油，包括關閉多條輸油管，改以貨車運油，但仍未能遏止偷盜。